[代人開PO]屌7醫管局唔洗制服想爆第5波

"我係而家喺醫院出緊實習嘅護士學生屋企人 。
我真係忍唔住想喺度問下醫管局，點解你哋醫管局唔肯幫護士學生洗制服？
我細妹每日喺醫院做完嘢都要將套制服帶返屋企洗，有時會儲埋一大袋。但我屋企有大有細，其實我哋真係好驚會傳染！仲要有個病房唔比佢地著職員外套！試過有一次件粉紅色制服上面竟然有一大噠血漬！！嚇到我媽唔敢放落洗衣機洗最後唯有自己手洗。
因為細妹實習醫院附近冇洗衣舖 ，佢又唔想攞住袋咁污糟嘅制服搭車去咁遠洗衫，所以唯有帶返屋企洗，但真係全家人都好驚因為套制服污染屋企同部洗衣機，最驚係野到屋企bb同老人家！
其實你地高層係咪真係要造成醫院制服搞到屋邨爆疫社區大爆發先滿意？？？"

#代開POST

"我當年都係咁捱所以你地都要咁捱"
"而家啲後生真係唔捱得"
"無鬼用做咩唔淘多部洗衣機"
"手洗制服都係training一部分"
"入得呢行就預左 驚感染就quit U"
仲要好多黃絲頭像人都咁涼薄
呢行食子文化真係好恐怖 係咪女人多自然就多心理變態
以前一向係咁所以而家都要係咁? 以前啲人鑽木取火
而家啲人撻一個掣就有火真係唔捱得

每個人家庭狀況唔同 唔係個個都有位買多部洗衣機
我有朋友本身係登記護士轉註冊護士姑娘出緊實習
多數呢啲姑娘年紀都唔細
平時返工放工已經好累 返去要湊仔做家務仲要手洗制服
有人屋企有小朋友 有人仲餵緊人奶 甚至每年都有人大住肚實習
可能會有好多hater會繼續鬧佢地唔捱得鬧以上全部藉口
但將心比己 每個人都擔心自己感染更擔心感染家人
擔心小朋友會掂到套污糟制服都好工常掛?

其實2-3年前RN conversion course姑娘實習都可以著working clothes 但近年已經唔得
有人話nursing student唔係under HA所以HA無責任幫佢地洗"校服"
但呢啲conversion姑娘本身已經有護士牌好多年亦係HA受薪員工
咁HA有責任幫佢地洗制服啦掛?
或者至少比返佢地可以著返working cloths實習啦
又可以減少一批人拎制服出去洗嘅風險
又唔洗另外再安排工作服/制服比佢地
疫情下做事可唔可以flexible啲?

好多醫院自疫情開始唔同職級嘅人例如 物理治療職業治療病房阿姐都已經轉著working cloth
甚至醫院高層護士長病房經理等等 都轉著working cloth
點解? 都係因為疫情下方便出洗減少制服傳播風險
但叫student自己拎制服返屋企洗講得通嗎?

推

日日幾廿單
仲要護士學生反去實習

Up